他，就是你們無法討厭的南韓人...

國足昨晚在亞洲盃小組賽最後一輪0-2輸給了南韓，無論是賽前還是賽中，都有一個人備受矚目，那就是孫興慜。不只是南韓球迷，中國球迷也在關注著他的動態。作為亞洲第一球星，他確實是用實力在歐洲闖出了名堂。

中國體育與南韓體育一直處於比較對立的位置，南韓在體育以及其他領域的一些行為也讓我們對他們的好感度一再降低。足球上就更不用說了，2002年韓日世界盃上對陣西班牙、意大利的黑幕演出令世界不齒。中國也一直將對方視為宿敵，黃喜燦黑腳尹鴻博等歷史更是加重了兩隊恩怨。

而且每次踢南韓，都籠罩在「打破恐韓症」的輿論氣氛中，其實最近與南韓隊交手的過程中，中國隊在心理上已經沒有那麼懼怕對手。昨晚雖然是一場無關出線的比賽，如此受關注的原因就是對手是南韓，而且是有孫興慜的南韓。

孫興慜在香港時間週一淩晨還在英格蘭踢與曼聯的比賽，而在週三晚上就出現在了阿聯酋亞洲盃的比賽場上。為此他還特意向熱刺隊友和球迷道了個歉：「我已經錯過了9月份的一些比賽，這次我又要離開一段時間了，隊友、球迷以及教練都感到遺憾，大家都很難過，但是亞洲盃對我的國家來說非常的重要。我希望自己能夠在國家隊保持狀態，當我再次回到熱刺的時候能繼續幫助球隊。」

而之所以孫興慜的離隊這麼讓熱刺教練普捷天奴為難，是因為他對於球隊來說太重要了。每一週的英超聯賽，孫興慜的表現都被看在眼裡。在對陣曼聯之前，他6場比賽取得7粒入球和5次助攻，場均製造兩球，如此恐怖的數據，讓他早已跳出亞洲範圍，現在他毫無爭議步入了世界級球星的行列。

孫興慜是功能全面的進攻型球員，在熱刺，他的星光一點也不比簡尼、艾歷臣暗淡。聰明、大範圍的跑位，良好的傳球腳法和觀察力，過硬的射術，均衡的雙足，以及能單槍匹馬爆破防線的能力，放眼全世界，能綜合這些素質的球員都不多。《轉會市場》為孫興慜的估價是4500萬英鎊，而如果他流入市場，那身價肯定會比這高出不少。

昨天孫興慜面對中國隊製造了一粒12碼並有一次助攻，但對這位南韓球員，我們討厭不起來，只有羨慕與稱讚。《新華社》賽後撰文讚到：「什麼是球場上的天王，就是你知道他能做什麼，你也想阻止他這麼做，但你對他一點辦法也沒有。孫興慜就是天王一般的存在。」

對於南韓球迷來說，孫興慜是優質的偶像。他憑實力在歐洲站穩腳跟，在接受採訪時無論德語還是英語都對答如流，妥善安撫球會的同時不顧疲勞為國出征，賽後走上看台與等待他的球迷合照，恭恭敬敬地向球迷點頭鞠躬……

而對於我們來說，孫興慜同樣是一位值得學習的偶像。16歲加入漢堡青訓營，獨自在外闖蕩，語言不通、孤獨、思鄉，他能有今天也是靠著天賦+努力，為人又十分謙卑，性格溫順開朗。從他在熱刺的好人緣就可以看出，孫興慜是很招隊友喜愛的，他的性格也是當地球迷對他肯定並視他為偶像球員的重要原因。

中韓比賽中，郜林在與孫興慜對抗後倒地，球證吹孫興慜犯規，之後孫伸出手來扶起了郜林。對這位球技和球品都很出色的南韓人，我們一點也討厭不起來。

每個人在外都代表著國家的形象，我們很羨慕南韓有孫興慜這樣能在頂級舞台發亮的球員，去展現本國的實力和成果，我們憧憬著有朝一日中國球員也能成為被需要的、被英媒西媒吹爆的人。

泡狗，mma，泡足
是但一範都夠死啦

透過稱讚對手
掩飾自己廢嘅事實

這夜 大家都係南韓人

好撚憎佢喎

南韓 > 日本

無法討厭南韓人

這就是中國

南韓身為亞洲第一國家樹大招風好合理，我身為中韓混血都慣晒

好討厭

亞洲第一，想問下亞洲第一人拎過咩大獎

亞洲第一

想問下世界盃最佳亞洲國家係邊隊

黑左個第四返嚟

雜種狗

你講完即刻憎

屌你老母jx

今場中国球迷有冇執垃圾？

有無係韓國bus放過針

俾人講中咗

劣等人種集合體，仲好意思講出黎

呢條插水狗食撚屎啦

高等人種